# HelloBeacon

## 概要
iBeacon で入退室のログを取得します。

その日の最初の入室時刻を出社時間、前回出社日の最終退室時刻を退社時間とみなしカレンダーに登録します。

カレンダーは自身の端末のカレンダーでデフォルトとしているカレンダーに登録するようになっています。(例えばGoogleカレンダーのWorkというカレンダーをデフォルトにしていたらそこに登録されます。)

このアプリはbricklifeさんの[HelloBeacon](https://github.com/bricklife/HelloBeacon)をベースに作っております。

## ビルド方法
1. ソースコードをCloneするかダウンロードして下さい。
2. CocoaPodsを使用しているのでインストールしていない場合はインストールして下さい。  
	```gem install cocoapods```   
	```pod setup```   
	詳しくは[CocoaPodsのドキュメント](http://guides.cocoapods.org/)をご覧下さい。
3. Clone or ダウンロードしたプロジェクトのフォルダにて以下のコマンドを実行して下さい。   
	```pod install```
4. ```BeaconTest.xcworkspace```ができるのでこれをXcodeで開いてビルドして下さい。

## 基本動作

* 本アプリをインストールして立ち上げておく。  
	**注意点:バックグラウンドからアプリを消去するとBeaconの検知ができなくなります。一応、アプリをバックグラウンドから消すときは再起動するように警告を促すように実装しています。**
* Beaconの入退出ごとに入室時間、退室時間を記録します。
* 退出時には何も通知を出しませんが、入出時にはLocal Notificationにより通知が出ます。その際、退出してから入室するまでの時間を出します。
* その日最初の入室時にはカレンダーへ「出社」という名前で登録します。同時に前回出社日の最終退出時間を「退社」という名前でカレンダーへ登録します。
* リージョン内にいるときにiPhoneのBluetoothをON/OFFすると入室したことになってしまうので、その際は手動で削除して下さい。
* 現在、iBeaconのAPIにリージョンを出た際に発生する```didExitRegion```が暴発するというバグがあるようです。そのため```didExitRegion```と```didEnterRegion```の間隔が短い場合は記録しないように実装してあります。現在は5秒で設定してありますが、Beacon端末によってはもう少し長くしないと行けないかもしれません。その際は変数```INTERVAL_TIME```(マクロで定義してあります)を調整して下さい。

## Beacon端末のUUIDを設定する

```HelloBeacon/MasterViewController.m```内の```proximityUUID```の値を自身でお持ちの各BeaconのUUIDに書き換えた上でビルドして下さい。

## Todo

* アイコンの設定
* 自分でUUIDを設定できるような設定画面の実装
* カレンダー機能
* テストコード
* CoreDataにどれくらいデータを保持できるかの検証。重くなってきたら古いデータを消す等の実装を検討する

## 使用したライブラリ
* [NSDate-Escort](https://github.com/azu/NSDate-Escort)  
	Objective-Cで面倒な日付の計算を簡単にしてくれるライブラリ


## その他
* 追加で実装したい方はForkするなりして下さい。